---
title: " pelas cidades históricas de Minas"
date: 2014-02-22 22:50:28
---

vocês já devem ter visto as fotos nos álbuns que publiquei na última semana. foi um pouco mais de uma semana visitando algumas das principais cidades históricas de Minas Gerais: Ouro Preto, Mariana, São João Del Rei e Tiradentes. sobre Ouro Preto já escrevi aqui. também tem as fotos. no meu penúltimo dia por lá subi o morro do pico do Itacolomi com o [guia Bruno](https://www.facebook.com/ItacolomiEcoaventura) e uma costa-riquenha chamada Lucía. foi uma caminhada tranquila mas fiquei toda queimada do sol (estou descascando até hoje). pra visitar Mariana tomei o trem da Vale de manhã numa quinta-feira. passagem só de ida custa 40 reais (ida e volta custa 50). não vale tanto. a vista é bonita em alguns pontos, mas noutros mostra mesmo uns distritos feios dos dois municípios. o ônibus custa uns 3 reais mais ou menos e demora um quarto do tempo. o centrinho histórico de Mariana é bem simpático, mas pequeninho. vi tudo em uma tarde: se for só conhecer, é suficiente. claro que é bom também ficar mais tempo, passear à noite etc. mas eu estava bem em Ouro Preto e não estava com muita pilha de ficar atrás de mais hospedagem, ainda mais porque acho que Mariana nem tem hostel. enquanto esperava o ônibus pra voltar, ouvi dois mineiros conversando "cadê o ôns, sô?" e lembrei daquela máxima do mineirês: "ês pens que o ôns é des". fui pra São João Del Rei onde fui recepcionada e acolhida pelo Camilo e pela Rúbia, que estão com uma casinha nova em Santa Cruz de Minas, que é ali do lado (do lado mesmo, é praticamente um bairro de São João). fizemos tapiocas, pizza, risoto e suco de acerola (na verdade quem fez o suco foi a filhinha deles, a Manuela, que tem dois anos, eu só ajudei). 

também assistimos ao filme Frozen umas trocentas vezes, mais ou menos. decorei todas as músicas na versão dublada. de lá, num dia visitei o centro histórico de São João Del Rei, noutro o centro histórico de Tiradentes (que é logo ali a uns 20 minutos de ônibus).

tinha pensado em passar alguns dias em Tiradentes, mas o Camilo me indicou uma cidadezinha cheia de cachoeiras chamada Carrancas, que fica perto de Itutinga, entre São João Del Rei e Lavras. foi no final da semana passada que tomei o ônibus pra lá. quer dizer, agora já estou em Extrema, fazendo WWOOF no [retiro Tao Tien](http://www.taotien.com.br). mas é que a internet aqui está bem difícil e ainda não estou conseguindo postar as fotos de Carrancas (muito me espanta que tenha conseguido publicar este post!)... parece que vem um técnico na segunda-feira. aí se tudo der certo publico um álbum de Carrancas e faço um post contando um pouco sobre meus quatro dias por lá (em plano carnaval antecipado). depois escrevo sobre o retiro. adianto que está sendo sensacional. dá vontade de não ir mais embora nunca mais.
